簡單地解釋下政府入股因航原因同啟示

簡單分析國泰咩問題，但有啲位我都怕睇錯，望大家指教下

1) 因為支那肺炎，客運收益暴跌，至大約上年同期 1％。由於林鄭為防海外港人大批回港投票，入境隔離令延長至9月18號，導致因航到十月既情況都唔會差太遠 （俾你都唔會出外啦 ，番黎坐十四日咩，商務客 bye) (呢下政府係回力標黎，因為佢上星期公佈，今個星期就要入股，此乃短程回力標）

2）一間公司有問題，唔夠錢，第一時就梗係搵銀行借錢 （正如你賭輸晒，唔到最後都唔想問老豆借一樣）。不過阿婆都知航空公司都唔知幾時復飛，2019年年報顯示因航全資擁有既飛機約值七百四十億，其中約五百四十億已經按左俾銀行，即係想用飛機抵押都只係拎到百零億，投行唔係諗住搞航空公司都費事理你啦，到時收架機拎黎打咩。

3）可惜既係國泰其他大股東都好似泥菩薩過江，自身難保。你叫太古邊度嘔二百億出黎，國航一季又輸幾十億，都唔使講卡塔爾航空，死到直一直，即係大型供股唔使諗。

4）因航2020年要還既貸款約一百三十六億，租貸七十一億，如果無收入，淨貸款支出已經夠燒晒佢個百五億流動資產 （仲有條 line 可以拎多五十億，頂盡二百億）

5）無路可走既時候唯一一個方法就係問阿公。你地可能覺得利益輸送，我反而覺得阿公呢個仆街想置因航於死地，下面詳解。

6）先講講個優先股，好多 KOL 出黎話二百億買得 6％ 有冇搞錯。真係唔識嚇死，識既笑死。6％股權其實係用 19.5億買，條數係供股價 $4.68，買4.16億股，即 6％ 股權。呢個係普通股，即係有投票權個隻。當然你可以話佢同支那國航加卡塔爾夾埋，但國航入股個時講明會跟 swire 決定（當然支那要反臉就食花生啦）。所以絕對唔存在二百億買 6％ 呢樣謬誤。

7）另外就係優先股，呢招可以話政府係諗過計過，因為係因航有求於佢，但破產個時收唔到錢就俾人屌死（雖然已經冇分別）。優先股係破產個時收錢 ranking 係高過普通股的。最重要係，呢批優先股係定息！

8）每股優先股發行價為100元，3年後年利率3厘、第4年為5厘、第5年為7厘，其後每年為9厘。即係點？第三年收六億，第四年十億，第五年開始17億！因航借埋錢 19年 net cash inflow 都只係十二億，你要佢嘔利息出黎，仲要還個 loan 加埋要用錢去贖番啲優先股，即係黎緊十年都唔使旨意買新機，永續 777 330了

9）當然，政府既考慮唔只因航，佢仲要救埋支那國航個過百億既投資，仲要保住因航既國際地位，支那一爆可以俾啲達官貴人走佬。

10）呢單野個重點其實係用土地基金去入股，完全繞過立法會。土地基金係支那怕英國佬九七前賣晒啲地拎錢走，就成立左個基金，八六至九七賣既地兩份分，而呢舊錢九八年就入左外匯基金體系，即係無皇管。動用呢一筆錢都可以顯示出因為處境係幾咁嚴峻，幾咁需要一筆救命錢。

11）之後就睇因航做化啦，而家呢筆錢都夠頂住個龜頭一年幾既，佢求神拜佛十月打後報復式坐飛機，唔係就 GG 了。。。。不過我屌你老母過埋國安法就個個買單程機票走佬啦，仲黎香港搏拉咩。。。

優先股係得政府買到?

係，因航發行俾佢

9%pa好過去搶